{
    "question": "1. sebutkan\u00a0 minimal 5 contoh dari iman kepada malaikat ?    2. mengapa kita harus mengimani malaikat allah Swt. ?\r\n3. sebutkan perilaku-perilaku orang yang beriman kepada malaikat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. percaya bahwa allah telah menciptakan malaikat, percaya bahwa malaikat ada, ingat pada malaikat yang megawasi dan mencatat amal baik dan buruk, percaya bahwa malaikat akan memberikan rizki atas izin allah, ingat bahwa semua akan mati karena nyawanya dicabut malaikat izrail atas izin allah.\n2. karena termasuk kepada rukun iman.\n3. menjaga sikap, perilaku, cara bicara.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-rasul-ulul-azmi-dan-rasul-rasul-lain-2-s-797",
            "question": "1. jelaskan perbedaan rasul ulul-'azmi dan rasul-rasul lain!    2. sebutkan tugas-tugas para rasul!\r\n3. bagaimana bila kita dapat meneladani sifat-sifat para rasul?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. perbedaan antara rasul ulul azmi dan rasul lainnya terletak pada berat ujian dan cobaan yang diterima serta ketabahan dan kesabaran mereka dalam menghadapi ujian dan cobaan tersebutn\n2. Rasul membimbing umatnya menuju jalan yang benar agar mendapat kebahagiaan hidup di dunia dan di akhirat.\nSemua rasul menyampaikan ajaran tauhid, yakni mengesakan Allah SWT. Adapun peraturan agama (syariat) yang dibawa mereka berbeda-beda sesuai dengan situasi dan kondisi umatnya saat itu.\nKehadiran rasul untuk membawa kebenaran, kabar gembira, dan memberi peringatan kepada umatnya agar mereka menjadi umat yang beriman kepada Allah SWT. Dengan demikian, mereka akan hidup bahagia, baik di dunia maupun di akhirat kelak.\n3. akan dipercaya oleh orang banyak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rasul-rasul ulul azmi mempunyai tingkat kesabaran yang tinggi.<br>tugas para rasul : menyampaikan ajaran\u00a0yang dibawanya kepada umatnya, menyatukan itikad seluruh umat bahwa Allah itu Maha Kuasa,mencontoh perilaku yang baik untuk ditiru,menjelaskan mana yang baik dan mana yang salah.<br>apabila kita dapat meneladani sifat-sifat para rasul,maka kita termasuk orang yang beriman,dan mengamalkannya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-sabarikhlaspemaaf-333",
            "question": "Apa manfaat sabar,ikhlas,pemaaf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Manfaat dari orang yang sabar, ikhlas dan pemaaf adalah :</p><ul><li>Memberikan ketenangan dalam berpikir</li><li>Membawa keberuntungan dan keselamatan dunia akhirat</li><li>Mendapat pertolongan dan kasih sayang dari Allah SWT</li><li>menjaga untuk terus melakukan amal amal baik</li><li>meningkatkan derajat ketaqwaan terhadap Allah SWT</li><li>meningkatkan keimanan terhadap Allah SWT</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Sabar merupakan bagian dari iman, karena orang orang yang bersabar, ikhlas dan memberikan maaf kepada orang lain dalam menghadapi ujian dari Allah SWT maka beruntung lah ia. karena Allah menyayangi orang orang yang sabar. sabar adalah suatu perilaku untuk menahan diri dari emosi dan keinginan, dan juga tidak mengeluh terhadap cobaan.</p><p>Orang yang bersabar terdiri dari beberapa macam, yaitu :</p><ul><li>Sabar terhadap yang telah ditakdirkan oleh Allah SWT\n</li><li>Sabar dalam menjalankan segala perintah dan larangan Allah SWT\n</li><li>Sabar dalam menghadapi ujian dari Allah SWT</li></ul><p>Didalam Al-Quran telah dijelaskan bahwa orang yang memberi maaf adalah ciri ciri orang beriman dan bertaqwa dalam mengerjakan amal kebaikan dan merupakan perilaku mulia yang akan memberikan ketenteraman hati.\n</p><p>\nIkhlas adalah segala sesuatu perbuatan yang dilakukan bukan karena \u00a0terpaksa atau hanya mengharap imbalan saja. Untuk menanamkan sifat ikhlas harus dimulai dari niat. Niat yang ikhlas, akan menjadikan kita seseorang yang melakukan segala sesuatunya kepada perbuatan ikhlas.</p><h2>Pelajari lebih Lanjut :\n</h2><p>Materi tentang Ikhlas https://brainly.co.id/tugas/10522098</p><p>Materi tentang Sabar https://brainly.co.id/tugas/2326246</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><h2>Detail Jawaban :\n</h2><p>Kelas : 7</p><p>Mapel : Agama\n</p><p>Bab : 4\n</p><p>Kode : 7.14.4</p><p>Kata kunci : orang sabar, Ikhlas, dan Pemaaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-bacaan-selain-nun-sukun-pada-surah-an-nisa146-ali-imran1-402",
            "question": "Hukum bacaan selain nun sukun pada surah an-nisa:146, ali-imran:134,al-baqarah:153?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)annisa:146<br>mad tabii<br>tafhim<br>idzhar safawi<br>mad silah kosiroh<br>mad liin<br>idzhar<br>mad aris risukun<br><br>2)ali imran :134<br>mad tabii<br>ikhfa<br>mad jaiz<br>mad liin<br>gunnah<br>mad aris risukun<br><br>3) al-baqarah: 153<br>mad wajib<br>mad tabii<br>mad badal<br>qalqalah kubra<br>mad aris risukun<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maad, Mim sukun, Qalqalah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-laki-laki-pilihan-yang-mendapat-wahyu-dari-allah-swt-unt-176",
            "question": "Seorang laki-laki pilihan yang mendapat wahyu dari Allah swt. untuk dirinya sendiri disebut...    a. nabi\r\nb. rasul\r\nc. ulul azmi\r\nd. wali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : V<br>pelajaran : Pendidikan Agama Islam<br>kategori : Iman Kepada Rasul Allah swt<br>Kata kunci : laki-laki, wahyu<br><br>pembahasan:<br><span>Seorang laki-laki pilihan yang mendapat wahyu dari Allah swt. untuk dirinya sendiri disebut NABI.<br><br>Bila s</span><span>eorang laki-laki pilihan yang mendapat wahyu dari Allah swt. dan menyampaikan wahyu tersebut kepada umatnya disebut RASUL.<br><br>sedangkan ULUL AZMI adalah gelar yang diberikan Allah swt. kepada para rasul yang memiliki ketabahan dan kesabaran dalam menyampaikan ajaranNya. Kelima Rasul yang memperoleh gelar Ulul Azmi adalah Nabi Nus, Nabi Ibrahim, Nabi Musa, Nabi Isa dan Nabi Muhammad Saw.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-pengamalan-dari-iman-kepada-malaikat-640",
            "question": "5 contoh pengamalan dari iman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semangat dalam berbuat kebaikan, takut untuk berbuat maksiat, hati-hati dalam berbicara dan bersikap, selalu beramal untuk bekal kematian, rajin bekerja dan berkarya demi mendapatkan rezeki",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-minuman-yang-berkadar-alkohol-termasuk-dalam-kategori-yang-113",
            "question": "Apakah minuman yang berkadar alkohol termasuk dalam kategori yang halalan tayyiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayyaknya tidak halal loh alkohol itu kan dalam islam gx boleh diminum kl gx salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo kita islam,alkohol itu ahram,sebab termasuk kategori minuman keras yang berbahaya.<br><br>semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-diteladani-dari-malaikat-minimal-4-651",
            "question": "Sikap yang harus diteladani dari malaikat minimal 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Menahan hawa nafsu<br>2. selalu bertasbih kepada Allah<br>3. Selalu beribadan kepada allah<br>4. Menaati perintah allah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Taat kepada Allah Swt.<br>Menjalankan perintah-Nya dan menjauhi larangan-Nya<br>Tidak tergoda dengan hawa nafsu<br>Selalu bertasbih kepada Allah Swt.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-mengimani-malaikat-allah-swt-304",
            "question": "Mengapa kita harus mengimani malaikat ALLAH swt ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena Itu Salah Satu Rukun Iman,Jika kita Tidak Iman Kepada Malaikat berarti Kita Tidak Punya Keimanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin\u00a0karena malaikat dan rosul\u00a0sebagai perantara kita untuk mendekatkan diri kepada tuhan,makanya kita disuruh iman kepada malaikat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-idghom-mutaqaribain-beserta-ayat-dan-surahnya-865",
            "question": "Sebutkan contoh idghom mutaqaribain beserta ayat dan surahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Idghom mutaqaribain yaitu mengidghomkan (memasukkan) huruf ke dalam huruf lain dan bunyi kedua huruf tersebut hampir sama<br>Qof mati bertemu kaf<br>Tsa mati bertemu dzal<br>Ba mati bertemu mim<br>Contoh Qs al mursalat 20 alamnakhluq-kum<br>Qs al araf 176 yalhats-dzalika<br>Qs hud 46 irkab-ma&#039;ana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-kandungan-dari-surat-al-baqarah-ayat-153-957",
            "question": "Apa isi kandungan dari surat Al-Baqarah ayat 153?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong> : </p><p>Kandungan dari surat Al-Baqarah ayat 153 adalah jika kita ditimpa cobaan yang berat mintalah pertolongan kepada Allah dengan sabar dan shalat.</p><p></p><p></p><h3>Penjelasan </h3><p></p><p><strong><u>Q.S. Al-Baqarah ayat 153</u></strong></p><p><strong>Artinya</strong> : </p><p>Hai orang-orang yang beriman jadikanlah sabar dan shalat sebagai penolongmu, sesungguhnya Allah beserta orang-orang yang sabar.</p><p></p><p><strong>Kandungan</strong> : </p><p>Kandungan dari surat al-baqarah ayat 153 adalah jika kita ditimpa dengan cobaan yang berat mintalah pertolongan kepada Allah dengan sabar dan shalat.</p><p></p><h3>Surat Al-Baqarah</h3><p><strong>Surat Al-Baqarah</strong> yang artinya sapi betina. Dinamakan Al-Baqarah karena di dalam surah tersebut disebutkan kisah penyembelihan sapi betina yang diperintahkan Allah SWT kepada Bani Israil. Surah Al-Baqarah terdiri dari 286 ayat. Surah Al-Baqarah adalah surah kedua dalam Al-Quran yang diturunkan di Madinah pada permulaan tahun Hijrah, kecuali ayat 281. Surah Al-Baqarah termasuk golongan Madaniyyah. Dalam salah satu ayat nya terdapat ayat yang terpanjang yaitu ayat 282.</p><p></p><p>Di dalam surah Al-Baqarah terdapat kisah awal penciptaan Nabi Adam a.s., kisah Nabi Ibrahim a.s., kisah Nabi Musa a.s. dengan Bani Israil.</p><p></p><p><strong>Kesimpulan dari surat Al-Baqarah</strong></p><ol><li>Menjelasakan beberapa hukum dalam agama Islam.</li><li>Mengemukakan beberapa perumpamaan.</li><li>Mengemukakan hujjah-hujjah.</li></ol><p></p><p></p><p>\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606</p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><p>Fungsi Al Qur&#039;an</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/3737618</li></ul><p></p><p>6 Kedudukan Al Qur&#039;an</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/3711523</li></ul><p></p><p>\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606\u2022\u2606</p><h3>Detail Jawaban </h3><p><strong>Kelas</strong> : 11</p><p><strong>Mapel</strong> : Agama Islam</p><p><strong>Bab</strong> : 1-Al-Qur&#039;an sebagai pedoman hidup</p><p><strong>Kode</strong> : 11.14.1</p><p><strong>Kata kunci</strong> : kandungan surat Al-Baqarah ayat 153</p><p></p><p>#OptiTeamCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}